## Список вопросов к экзамену

- Организация памяти. Что такое стек, как он устроен, на какие части и когда делится? (вопрос не касается алгоритмов и структур данных)
- Организация памяти. Стек и динамическая память - сходства, различия, назначение.
- Организация памяти. Особенности использования сетка и динамической памяти (heap) в Java.
- Java. Опишите процесс компиляции и исполнения кода, соответствующие основные инструменты.
- Java. Расскажите о модификаторах доступа и как они влияют на классы, их методы, поля.
- Java. Расскажите о модификаторе static - где его можно применять и с какой целью.
- Java. Расскажите о модификторе final - где его можно применять и с какой целью
- Java. Что такое сигнатура метода, из чего она состоит. Что такое перегрузка?
- Java. Что такое интерфейсы? Опишите сходства и различия с классами.
- Java. Опишите, как реализовано наследование в Java, какие есть особенности в его реализации.
- ООП. Абстракция. Опишите этот принцип ООП, приведите пример кода, взяв за основу предметную область, данную преподавателем.
- ООП. Инкапсуляция. Опишите этот принцип ООП, приведите пример кода, взяв за основу предметную область, данную преподавателем.
- ООП. Полиморфизм. Опишите этот принцип ООП, приведите пример кода, взяв за основу предметную область, данную преподавателем.
- ООП. Наследование. Опишите этот принцип ООП, приведите пример кода, взяв за основу предметную область, данную преподавателем.
- ООП. Композиция. Опишите этот принцип ООП, приведите пример кода, взяв за основу предметную область, данную преподавателем.
- SOLID. Какой принцип скрывается за буквой S? Опишите его, объясните, почему его важно соблюдать. Приведите иллюстрирующий пример.
- SOLID. Какой принцип скрывается за буквой O? Опишите его, объясните, почему его важно соблюдать. Приведите иллюстрирующий пример.
- SOLID. Какой принцип скрывается за буквой L? Опишите его, объясните, почему его важно соблюдать. Приведите иллюстрирующий пример.
- SOLID. Какой принцип скрывается за буквой I? Опишите его, объясните, почему его важно соблюдать. Приведите иллюстрирующий пример.
- SOLID. Какой принцип скрывается за буквой D? Опишите его, объясните, почему его важно соблюдать. Приведите иллюстрирующий пример.
- Design Patterns. Расскажите, что такое шаблоны проектирования, зачем применяются, какие виды бывают.
- Design Patterns. Паттерн Decorator. Что из себя представляет, в каких случаях применяется. Приведите пример, взяв за основу предметную область, данную преподавателем.
- Design Patterns. Паттерн Factory. Что из себя представляет, в каких случаях применяется. Приведите пример, взяв за основу предметную область, данную преподавателем.
- Design Patterns. Паттерн Iterator. Что из себя представляет, в каких случаях применяется. Приведите пример, взяв за основу предметную область, данную преподавателем.
- Design Patterns. Паттерн Observer. Что из себя представляет, в каких случаях применяется. Приведите пример, взяв за основу предметную область, данную преподавателем.
- Design Patterns. Паттерн Strategy. Что из себя представляет, в каких случаях применяется. Приведите пример, взяв за основу предметную область, данную преподавателем.
- Exceptions. Опишите иерархию исключений в Java, их особенности.
- Collections. Опишите фреймворк коллекций, приведите иерархию основных интерфейсов и их назначение.
- Collections. List. Опишите назначение интерфейса, его важные методы, важные особенности, ключевые классы, реализующие этот интерфейс, их особенности.
- Collections. Set. Опишите назначение интерфейса, его важные методы, важные особенности, ключевые классы, реализующие этот интерфейс, их особенности.
- Collections. Map. Опишите назначение интерфейса, его важные методы, важные особенности, ключевые классы, реализующие этот интерфейс, их особенности.
- Collections. Queue. Опишите назначение интерфейса, его важные методы, важные особенности, ключевые классы, реализующие этот интерфейс, их особенности.
- Maven. Что это, каково его назначение, какие основные понятия и элементы в нем есть, как они используются.
- Junit. Назначение фреймворка, описание ключевых аннотаций.
- Lambdas. Что такое лямбда-выражения, какие виды их бывают?
- Lambdas. Лямбды и захват контекста.
- Streams. Что такое Stream? Что такое Streams Pipeline, из каких типов команд он может быть составлен?
- Streams. Опишите, как можно получить Stream?
- Streams. Что такое Spliterator? Как он работает?
- Streams. Что такое Collector? Как он работает?
- Streams. Что такое промежуточная опреация? Опишите основные промежуточные операции.
- Streams. Что такое терминальная операция? Опишите основные терминальные операции.
- IO. Опишите основные классы и интерфейсы базовых потоков ввода/вывода.
- IO. Опишите назначение классов из NIO.2: Path и Files.
- Threads. Опишите класс Thread, и как создавать и запускать с его помощью потоки.
- Threads. Опишите как и зачем используют synchronized.
- Executors.  Опишите основные классы и интерфейсы.
- JDBC. Опишите основные классы и интерфейсы JDBC, их назначение.
- JDBC. Опишите, какие бывают виды Statement, в чем их особенности.
- JDBC. Опишите, как с помощью JDBC объединить несколько выражений в одну транзакцию.
